Ahja mõtsasaks Steffen kaebas, et Jakob Peedoksaar mõisa mõtsast üks haawa puu 45 jalga pikk ja 12 tolli jäme warastanud mis eest tema kolme kordne hind 2 rbla 76 kop nõuab.
Jakob Peedoksaar salgab warastanud olewad.
Mõtsawaht Peter Semmel tunnistas, et Jakob Peedoksaar selle puu oma seina palgiks pannud, enne kui tema ametniku manu wija saanud.
Kohtumees Johan Kiljak andis protokolli, et tema kannu küll üle waadanud, aga ei ole palk mitte kannuga kokku sündinud . wõib olla et tükk wahelt ära lõigatud.
Mõiste: Jakob Pedoksaar maksab 8 päewa sees 2 kördne hind 184 kop mõtsasaksa hääks wälja.
Mõiste sai kuulutud ja ei olnud Jaan Peedoksaar sellega rahul.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: J. Ottan XXX
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
